\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\Co}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{espaces eucildiens}
\author{}
\date{}

\begin{document}
	ici \[
		K=\R
	\]
	un espace vectoriel euclidien est un $\R-ev$ de dimentsion finie et muni d'un produit scalaire $(\cdot|\cdot)$
	\begin{definition}
		Une forme bilinéaire est une application $(\cdot|\cdot)$ $E^2\to\R$
		\begin{itemize}
			\item $(u+v|w)=(u|w)+(v|w)$
			\item $(\lambda u|v)=\lambda(u|v)$
			\item $(u|v)=(v|u)$ symetrie
			\item $(u|u)=0\Leftrightarrow u=0$
			\item $(u|u)\ge0$ positivité
		\end{itemize}
		c'est une forme symetrique 
	\end{definition}
	\begin{definiton}
		Un produit scalaire sur un $\R$-e-v de $E$ de dimension finie est une forme bininéaire symetrique, définie et positive.\\
		un espace vectoriel est euclidien si c'est un $\R$-ev muni d'un produit scalaire.
	\end{definiton}
		\begin{theoreme}
			$\R^n$ muni de la forme bilinéaire $(\cdot|\cdot)$ définie par 
			\[
				(x|y)=\sum_{i=1}^n(x_i)(y_i)
			\]
			est un espace vectoriel euclidien
		\end{theoreme}
		
		\begin{definition}
			$E$ un espace euclidien La norme $||u||$ $u\in E$ est $\sqrt{(u|u)}$
		\end{definition}
		
		\begin{proposition}[théoreme de pythagore]
			\[
				(u|v)=\frac{||u+v||^2-||u||^2-||v||^2}{2}
			\]
		\end{proposition}
		\underline{preuve}\\
			\begin{align*}
				||u+v||^2	&=(u+v|u+v)=(u|u+v)+(v|u+v)\\
							&=(u|u)+(u|v)+(v|u)+(v|v)\\
							&=||u||^2+||v||^2+2(u|v)\\
				\frac{||u+v||^2-||u||^2-||v||^2}{2}&=(u|v)\\
			\end{align*} 
			\begin{theoreme}
				Soit $E$ un ev euclidien , soit $(u,v)\in E^2$
				alors $|(u|v)|<||u||\times||v||$ avec égalité si $(u,v)$ est une famille lié
			\end{theoreme}
			
			
		\section{endomorphisme adjoint}\label{label}
			Soit un $E$ un espace euclidien et $f\in End(E)$ 
			$(f(u)|v)$ 
			\begin{theoreme}
				Il existe $*: End\;E\to End\;E$ $f\to f^*$\\
				telle que $\forall(u,v)\in E^2$ $(f(u)|v)=(u|f(v))$ \\
				de plus $(f+g)^*=f^*+g^*,(\lambda f)^*=\lambda f^* $ et $(f\circ g)^* =f^*\circ g^*$
			\end{theoreme}
\end{document}
